[ 罷工 ] 公務員全面罷工有無得做？

覺得對上幾次發起全港罷工成效不佳，
除左係因為香港人返工大過天，
最重要係因為唔夠入肉，
例如我見到民陣宣傳連登宣傳，第二朝返到office 又好似入左平衡宇宙咁，就算我一個人響應罷工最後都只會變左sick leave

但今日見唔同公務員都發聲，我認為只要由下而上，每個office自發組織幾條友響應罷工 (但當然都要有工會牌頭帶)，就變相逼 office 每人都要問自己”跟唔跟” 呢個問題，成功率會大好多

另外公務員罷工亦有以下幾個好處
1. 直接癱瘓政府運作
2. 唔需要考慮 “良心老細我唔返無人做嘢” 呢個問題
3. 亦無 “唔好搵我老細出氣” 呢個考慮
4. 政府要跟勞工法做野 (工會同罷工權利) ，抽後算帳機會唔可以話無，但一定比私人公司細好多
5. 如果公務員成功發動罷工，雪球效應下各界響應機率大增
6. 直接影響政府管治威信
7. 對中間派 收成派 中產派宣傳效果顯著，消除平衡宇宙

但當中亦都有幾個困難
1. 太多藍絲老屎忽既office推唔郁
2. 公務員更加怕無咗份工
3. 無工會帶頭(?)
4. 入屋入到pantry咁入既文宣，去等成件事醞釀發生

歡迎大家討論，包括可唔可行，同埋點實行

公務員先最容易罷工 有哂指引
大把人住元朗嘅同事星期一冇返工

返私人公司一定係睇你老細

無
起碼一半藍絲

罷呀 抄咁啲香港人 請返夠資格嘅大陸人做政府工

其實唔係無可能，
只要各部門公會呼籲各成員，
相信黃果部分人係會做，
可惜大部分公會代表/話得事既都係藍，

另外，執法部門，紀律部隊都好難罷工

總結，無咁易嫁，葉師傅

仲有一半黃絲

不過我睇法係，有部份淺藍人士唔係真係非撐中不可，而係距離問題。即係 「果啲後生仔搞亂」「網上啲人點點點」。佢地平時接觸既人同媒體同我地都有分別。

但當罷工 就係你隔離位發生，就唔同講法

無，老實講，九成部門唔運作對市民既影響都唔大

善用 CSR 904

善用 SL

我覺得一定要攪！驚比人認得就帶口罩、蒙面

叫巴士公司, 小巴, 地鐵 一齊罷工

一日半日就唔大, 如果幾日, 甚至乎成個禮拜呢

721見！

推比更多公務員睇

推！

無限期

不過佢地肯幫手已經好好

你睇返美國停罷既影響

返唔返到工視乎有冇交通工具, 所以一定要令巴士司機同地鐵車長大量參與先可以令件事行得郁

太多藍絲老屎忽既office推唔郁

呢個好真！

尤其係受盡左港英政府有勁撚多大假同長糧個理仆街

但咁咪變左返唔到工而唔係主動罷工

朋友話佢個部門
基本上係藍6 黃2
其餘個d唔係港豬 就係兩邊都唔岩d扮晒清高撚

就算佢知黃個d 612個日有罷工既都係得兩個
一個係佢自己講緊成個部門都5-60人呀！
得罪講句做得公務員嘅黃絲 做嘢都係好公務員
得個講 唔會點實行
連黑衫日都乜人著黑衫

可想而知 公務員罷工好難
尤其係好多廢老師奶d部門
成撚日係office大大聲發表偉論
好似賣撚左身比政府咁架

公務員罷工 impossible

如果巴士司機同地鐵車長都企出黎響應, 大家既心理支持會大增, 因為社會運作始終好依賴公共交通,
如果冇咗交通返工, 佢地既心理理由會大增, 亦可以叫做攞正牌擺工, 公司都奈佢地唔可, 同埋搞到公司管理層又會令佢地大大力咁屌政府, 到時就可以連成一線

合理

好多人做公務員都係貪穩定 本身都係維穩機器黎